{"translation-revision-date":"2024-02-12 14:01:59+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-beta.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_MX"},"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Query block: Force page reload enabled":["Bloque de consulta de contenidos: Activado el forzado de recarga de p\u00e1gina"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["Actualmente, evitar la recarga completa de p\u00e1gina no es posible cuando est\u00e1 presente un bloque de contenido dentro del bloque de consulta de contenidos."],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when blocks from plugins are present inside the Query block.":["Actualmente, evitar la recarga completa de p\u00e1gina no es posible cuando est\u00e1n presentes bloques de plugins dentro del bloque de consulta de contenidos."],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Force page reload\" again in the Query Block settings.":["Si todav\u00eda quieres evitar la recarga completa de p\u00e1gina, elimina ese bloque, y luego desactiva de nuevo \u00abForzar recarga de p\u00e1gina\u00bb en el bloque de consulta de contenidos."],"Force page reload":["Forzar recarga de p\u00e1gina"],"Force page reload can't be disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["Forzar la recarga de p\u00e1gina no se puede desactivar porque hay bloques no compatibles dentro del bloque de consulta de contenidos."],"Browsing between pages won't require a full page reload, unless non-compatible blocks are detected.":["Navegar entre p\u00e1ginas no requiere una recarga completa de p\u00e1gina, a menos que se detecten bloques no compatibles."],"Browsing between pages requires a full page reload.":["Navegar entre p\u00e1ginas no requerir\u00e1 una recarga completa de la p\u00e1gina."],"Modified Date":["Fecha de modificaci\u00f3n"],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["Las notas al pie no son compatibles aqu\u00ed. Agrega este bloque al contenido de la entrada o p\u00e1gina."],"%s name":["nombre de %s"],"%s: Name":["%s: Nombre"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Especifica cu\u00e1ntos enlaces pueden aparecer antes del n\u00famero de p\u00e1gina actual. Los enlaces a las p\u00e1ginas primera, actual y \u00faltima siempre son visibles."],"Number of links":["N\u00famero de enlaces"],"Comments form disabled in editor.":["Formulario de comentarios desactivado en el editor."],"Block: Paragraph":["Bloque: P\u00e1rrafo"],"Edit Page List":["Editar lista de p\u00e1ginas"],"This page list is synced with the published pages on your site. Detach the page list to add, delete, or reorder pages yourself.":["Esta lista de p\u00e1ginas est\u00e1 sincronizada con las p\u00e1ginas publicadas en tu sitio. Desvincula la lista de p\u00e1ginas para agregar, eliminar o reordenar p\u00e1ginas t\u00fa mismo."],"Unsaved Navigation Menu.":["Men\u00fa de navegaci\u00f3n no guardado."],"Overlay menu controls":["Controles del men\u00fa superpuesto"],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["Las opciones de men\u00fa actuales ofrecen una accesibilidad reducida para los usuarios y no se recomiendan. Habilitar tanto \"Abrir al hacer clic\" como \"Mostrar flecha\" ofrece una accesibilidad mejorada al permitir que los usuarios de teclado naveguen selectivamente por los submen\u00fas."],"Navigation menu: \"%s\"":["Men\u00fa de navegaci\u00f3n: \"%s"],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new menu?<\/button>":["El men\u00fa de navegaci\u00f3n ha sido eliminado o no est\u00e1 disponible. <button>\u00bfCrear un nuevo men\u00fa?<\/button>"],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece ser que est\u00e1s tratando de usar el obsoleto bloque cl\u00e1sico. Puedes dejar intacto este bloque, o eliminarlo por completo. Alternativamente, puedes recargar la p\u00e1gina para usar el bloque cl\u00e1sico."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que est\u00e1s intentando usar el bloque Cl\u00e1sico obsoleto. Puedes dejar este bloque intacto, convertir su contenido en un bloque de HTML personalizado o eliminarlo por completo. Alternativamente, puedes actualizar la p\u00e1gina para usar el bloque Cl\u00e1sico."],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["... <a>Leer m\u00e1s<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"\u201cExpand on click\u201d scales the image up, and can\u2019t be combined with a link.":["La opci\u00f3n \"Expandir al hacer clic\" ampl\u00eda la imagen y no se puede combinar con un enlace."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["El elemento <main> debe ser utilizado \u00fanicamente para el contenido principal de tu documento."],"Enter fullscreen":["Entrar en pantalla completa"],"Expand on click":["Expandir al hacer clic"],"Parent":["Padre"],"Footnote":["Notas al pie de p\u00e1gina"],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Las notas al pie de p\u00e1gina encontradas en bloques dentro de este documento se mostrar\u00e1n aqu\u00ed."],"Footnotes":["Notas al pie de p\u00e1gina"],"Lowercase Roman numerals":["N\u00fameros romanos en min\u00fasculas"],"Lowercase letters":["Letras min\u00fasculas"],"Numbers":["N\u00fameros"],"Max number of words":["M\u00e1ximo de palabras"],"Uppercase letters":["Letras may\u00fasculas"],"Uppercase Roman numerals":["N\u00fameros romanos en may\u00fasculas"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Cerrar para ocultar el texto de la etiqueta, p.ej. \"P\u00e1gina siguiente\"."],"Show label text":["Mostrar texto de la etiqueta"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>A\u00f1adir nueva entrada<\/a>"],"%d minute":["%d minuto","%d minutos"],"No excerpt found":["No se ha encontrado ning\u00fan extracto"],"Excerpt text":["Texto del extracto"],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["El contenido est\u00e1 actualmente protegido y no tiene disponible el extracto."],"This block will display the excerpt.":["Este bloque mostrar\u00e1 el extracto."],"Display a post's last updated date.":["Mostrar la fecha de la \u00faltima actualizaci\u00f3n de una entrada."],"Only shows if the post has been modified":["Solo se muestra si se ha modificado la entrada"],"Post Modified Date":["Fecha de modificaci\u00f3n de la entrada"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["La relaci\u00f3n de la URL enlazada como tipos de enlaces, separados por espacios."],"Rel attribute":["Atributo rel"],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informaci\u00f3n adicional para ayudar a aclarar el prop\u00f3sito del enlace."],"This navigation menu is empty.":["Este men\u00fa de navegaci\u00f3n est\u00e1 vac\u00edo."],"Choose or create a Navigation menu":["Elige o crea un men\u00fa de navegaci\u00f3n"],"Numbering style":["Estilo de numeraci\u00f3n"],"Post meta":["Metadatos de la entrada"],"Image is contained without distortion.":["La imagen se ajusta sin distorsionarse."],"Image covers the space evenly.":["La imagen cubre el espacio de manera uniforme."],"Arrange blocks in a grid.":["Ordena los bloques en una cuadr\u00edcula."],"Select the size of the source images.":["Selecciona el tama\u00f1o de las im\u00e1genes originales."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"Write summary\u2026":["Escribe un resumen\u2026"],"Write summary":["Escribir resumen"],"Open by default":["Abierto por defecto"],"Type \/ to add a hidden block":["Teclea \/ para a\u00f1adir un bloque oculto"],"Add an image or video with a text overlay.":["A\u00f1ade una imagen o video con un texto superpuesto."],"Leave empty if decorative.":["D\u00e9jalo vac\u00edo si es decorativo."],"Reply to A WordPress Commenter":["Responde a un comentarista de WordPress"],"Commenter Avatar":["Avatar del comentarista"],"Grid":["Cuadr\u00edcula"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Cubrir"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Ajustar"],"Aspect ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Resolution":["Resoluci\u00f3n"],"Import widget area":["Importar \u00e1rea de widgets"],"Unable to import the following widgets: %s.":["No ha sido posible importar los siguientes widgets: %s."],"Widget area: %s":["\u00c1rea de widgets: %s"],"Select widget area":["Seleccionar \u00e1rea de widgets"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Flecha"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nada"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Una flecha decorativa para el enlace de siguiente y anterior."],"Link author name to author page":["Vincular el nombre del autor a la p\u00e1gina del autor"],"Not available for aligned text.":["No est\u00e1 disponible para el texto alineado."],"Choose a page to show only its subpages.":["Elige una p\u00e1gina para mostrar solo sus subp\u00e1ginas."],"Edit this menu":["Editar este men\u00fa"],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Lista de p\u00e1ginas: La p\u00e1gina \"%s\" no tiene hijos."],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Todav\u00eda no has creado ning\u00fan men\u00fa. Se muestra una lista de tus p\u00e1ginas"],"Untitled menu":["Men\u00fa sin t\u00edtulo"],"Structure for navigation menu: %s":["Estructura del men\u00fa de navegaci\u00f3n: %s"],"(no title %s)":["(sin t\u00edtulo %s)"],"Group blocks together. Select a layout:":["Agrupar bloques. Seleccione un layout:"],"Remove caption":["Eliminar pie de foto"],"Add submenu link":["A\u00f1adir enlace al submen\u00fa"],"Classic Editor":["Editor cl\u00e1sico"],"Post Comments Count block: post not found.":["Bloque de recuento de comentarios de las entradas: no se han encontrado entradas."],"To show a comment, input the comment ID.":["Para mostrar un comentario, introduce el ID del comentario."],"block title\u0004Post Comment":["Comentario de la entrada"],"%s comment":["%s comentario","%s comentarios"],"Post Comments Link block: post not found.":["Bloque de enlace a los comentarios de la entrada: no se ha encontrado ninguna entrada."],"Avatar Settings":["Ajustes del avatar"],"Author Name":["Nombre del autor"],"Link to author archive":["Enlace al archivo del autor"],"Replace <BlockTitle \/>":["Reemplazar <BlockTitle \/>"],"Search for replacements":["Buscar reemplazos"],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Empieza a\u00f1adiendo bloques de encabezado para crear una tabla de contenidos. Aqu\u00ed se enlazar\u00e1n los encabezados con anclajes HTML."],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["Solo incluye encabezados de la p\u00e1gina actual (si la entrada est\u00e1 paginada)."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Cambia para incluir solo encabezados de la p\u00e1gina actual (si la entrada est\u00e1 paginada)."],"Only include current page":["Solo incluir la p\u00e1gina actual"],"Convert to static list":["Convertir a lista est\u00e1tica"],"Quote citation":["Cita"],"Display the search results title based on the queried object.":["Muestra el t\u00edtulo de los resultados de b\u00fasqueda basado en el objeto solicitado."],"Search Results Title":["T\u00edtulo de los resultados de b\u00fasqueda"],"Show search term in title":["Mostrar el t\u00e9rmino buscado en el t\u00edtulo"],"Archive type: Name":["Tipo de archivo: Nombre"],"Show archive type in title":["Mostrar el tipo de archivo en el t\u00edtulo"],"Taxonomies":["Taxonom\u00edas"],"Parents":["Principales"],"Suffix":["Sufijo"],"Prefix":["Prefijo"],"Display last modified date":["Mostrar la fecha de la \u00faltima modificaci\u00f3n"],"handle":["handle"],"Import Classic Menus":["Importar men\u00fas cl\u00e1sicos"],"The Queen of Hearts.":["La reina de corazones."],"The Mad Hatter.":["El sombrerero loco."],"The Cheshire Cat.":["El gato de Cheshire."],"The White Rabbit.":["El conejo blanco."],"Alice.":["Alicia."],"Gather blocks in a container.":["Unifica bloques en un contenedor."],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Incrusta un reproductor de podcast desde Pocket Casts."],"Overlay opacity":["Opacidad de la superposici\u00f3n"],"Switch to editable mode":["Cambiar al modo editable"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"Show empty categories":["Mostrar categor\u00edas vac\u00edas"],"Show label":["Mostrar etiqueta"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Resultados de la b\u00fasqueda de: \"t\u00e9rmino de b\u00fasqueda\""],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloque de formulario de comentarios de entradas: los comentarios no est\u00e1n activados para este elemento."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloque de formulario de comentarios de entradas: Los comentarios no est\u00e1n activos."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Activar comentarios"],"Links are disabled in the editor.":["Los enlaces est\u00e1n desactivados en el editor."],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Los avatares de los comentaristas vienen de <a>Gravatar<\/a>"],"Show labels":["Mostrar las etiquetas"],"Existing template parts":["Partes de plantilla existentes"],"Choose a %s":["Elige un(a) %s"],"Largest size":["Tama\u00f1o m\u00e1s grande"],"Smallest size":["Tama\u00f1o m\u00e1s peque\u00f1o"],"Choose a pattern":["Elige un patr\u00f3n"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Elige un patr\u00f3n para la consulta de contenidos o empieza en blanco."],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["A\u00f1ade texto o bloques que se mostrar\u00e1n cuando la consulta no devuelva ning\u00fan resultado."],"Authors":["Autores"],"Post type":["Tipo de contenido"],"Select the size of the source image.":["Selecciona el tama\u00f1o de la imagen original."],"Featured image: %s":["Imagen destacada: %s"],"Link to post":["Enlace a la entrada"],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Si hay alg\u00fan tipo de contenido personalizado registrado en tu sitio, el bloque de contenido de la entrada tambi\u00e9n podr\u00e1 mostrar los contenidos de esas entradas."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Puede tratarse de algo sencillo, como p\u00e1rrafos consecutivos en una entrada de blog, o de una composici\u00f3n m\u00e1s elaborada que incluya galer\u00edas de im\u00e1genes, videos, tablas, columnas y cualquier otro tipo de bloque."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Para empezar a moderar, editar y borrar comentarios, por favor, visita la pantalla de comentarios en el escritorio."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloque de formulario de comentarios de las entradas: los comentarios no est\u00e1n activados para este tipo de contenido (%s)."],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Este es el bloque de contenido de la entrada, que mostrar\u00e1 todos los bloques en cualquier entrada o p\u00e1gina individual."],"Hi, this is a comment.":["Hola, esto es un comentario."],"says":["dice"],"A WordPress Commenter":["Un comentarista de WordPress"],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1 de enero de 2000 a las 12:00 am"],"Show arrow":["Mostrar flecha"],"Show icon button":["Mostrar el \u00edcono del bot\u00f3n"],"Configure the visual appearance of the button opening the overlay menu.":["Configura la apariencia visual del bot\u00f3n que abre el men\u00fa superpuesto."],"Author Biography":["Biograf\u00eda del autor"],"Convert to Link":["Convertir en enlace"],"Failed to create Navigation Menu.":["Ha fallado la creaci\u00f3n del men\u00fa de navegaci\u00f3n."],"Classic menu importing.":["Importaci\u00f3n del men\u00fa cl\u00e1sico."],"Classic menu imported successfully.":["Men\u00fa cl\u00e1sico importado correctamente."],"Classic menu import failed.":["Ha fallado la importaci\u00f3n del men\u00fa cl\u00e1sico."],"This item has been deleted, or is a draft":["Este elemento se ha borrado, o est\u00e1 en borrador"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Men\u00fa de navegaci\u00f3n %s borrado correctamente."],"Home link text":["Texto del enlace a la p\u00e1gina de inicio"],"Add home link":["A\u00f1adir un enlace a la p\u00e1gina de inicio"],"block example\u0004Home Link":["Enlace a la p\u00e1gina de inicio"],"Create from '%s'":["Crear desde \"%s\""],"Navigation block setup options ready.":["Listas las opciones de configuraci\u00f3n del bloque de navegaci\u00f3n."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["No se ha podido recuperar de la API el men\u00fa cl\u00e1sico \"%s\"."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["No se ha podido crear el men\u00fa de navegaci\u00f3n \"%s\"."],"Creating Navigation Menu.":["Creaci\u00f3n del men\u00fa de navegaci\u00f3n."],"Navigation Menu successfully created.":["Men\u00fa de navegaci\u00f3n creado correctamente."],"Arrange blocks vertically.":["Ordenar bloques verticalmente."],"Stack":["Pila"],"Arrange blocks horizontally.":["Ordenar bloques horizontalmente."],"Show comments count":["Mostrar el recuento de comentarios"],"Responses to %s":["Respuestas a %s"],"Response to %s":["Respuesta a %s"],"\u201cPost Title\u201d":["\"T\u00edtulo de la entrada\""],"Loading navigation block setup options\u2026":["Cargando las opciones de configuraci\u00f3n del bloque de navegaci\u00f3n\u2026"],"block title\u0004Comment Date":["Fecha del comentario"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Una flecha decorativa a\u00f1adida al enlace de comentario siguiente y anterior."],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Ninguna"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Flecha"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevr\u00f3n"],"Newer comments page link":["Enlace a la p\u00e1gina de comentarios siguientes"],"Older comments page link":["Enlace a la p\u00e1gina de comentarios siguientes"],"Show post title":["Mostrar el t\u00edtulo de la entrada"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloque de paginaci\u00f3n de comentarios: La paginaci\u00f3n de los comentarios est\u00e1 desactivada en los ajustes de comentarios"],"block title\u0004Comment Author":["Autor del comentario"],"block title\u0004Comment Content":["Contenido del comentario"],"Link to authors URL":["Enlace a la URL del autor"],"Link to comment":["Enlace a los comentarios"],"Link to user profile":["Enlace al perfil del usuario"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["Selecciona el usuario del avatar a mostrar, si est\u00e1 en blanco se usar\u00e1 el del autor de la entrada\/p\u00e1gina."],"Default Avatar":["Avatar predeterminado"],"Week":["Semana"],"Group by:":["Agrupar por:"],"single horizontal line\u0004Row":["Fila"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"Newer Comments":["Comentarios siguientes"],"Older Comments":["Comentarios anteriores"],"Responses":["Respuestas"],"Response":["Respuesta"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Lista de p\u00e1ginas: No se pueden recuperar las p\u00e1ginas."],"Icon background":["Fondo del \u00edcono"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["Los \u00edconos del sitio son los que ves en las pesta\u00f1as del navegador, en las barras de favoritos y dentro de las aplicaciones m\u00f3viles de WordPress. Para usar un \u00edcono personalizado diferente del logotipo de tu sitio, usa los <a>ajustes del \u00edcono del sitio<\/a>."],"Use as site icon":["Usar como \u00edcono del sitio"],"Icon":["\u00cdcono"],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["No tienes permisos para crear men\u00fas de navegaci\u00f3n."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["No tienes permisos para editar este men\u00fa. No se guardar\u00e1 ning\u00fan cambio realizado."],"Loading\u2026":["Cargando..."],"Area":["\u00c1rea"],"Default based on area (%s)":["Predeterminado, en base al \u00e1rea (%s)"],"Term Description":["Descripci\u00f3n del t\u00e9rmino"],"Preload value\u0004None":["Ninguna"],"Choose an existing %s or create a new one.":["Elige un \u00e1rea de %s existente o crea una nueva."],"Untitled Template Part":["Parte de plantilla sin t\u00edtulo"],"Name and create your new %s":["Nombra y crea tu nueva \u00e1rea de %s"],"Number of tags":["N\u00famero de etiquetas"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Parte de plantilla \"%s\" insertada."],"Make title link to home":["Hacer que el t\u00edtulo enlace a la p\u00e1gina de inicio"],"Add a site logo":["A\u00f1adir un logotipo del sitio"],"Post Title":["T\u00edtulo de la entrada"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevr\u00f3n"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Flecha"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Ninguna"],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Una flecha decorativa a\u00f1adida al enlace de p\u00e1gina siguiente y anterior."],"Arrow":["Flecha"],"Next post":["Entrada siguiente"],"Displays the post link that follows the current post.":["Muestra el enlace de la entrada que sigue a la entrada actual."],"Previous post":["Entrada anterior"],"Displays the post link that precedes the current post.":["Muestra el enlace de la entrada que precede a la entrada actual."],"Display the title as a link":["Muestra el t\u00edtulo como un enlace"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Si has introducido una etiqueta personalizada, se antepondr\u00e1 antes del t\u00edtulo."],"Enter character(s) used to separate terms.":["Introduce los caracteres usados para separar los t\u00e9rminos."],"Next: ":["Siguiente: "],"Previous: ":["Anterior: "],"Include the label as part of the link":["Incluir la etiqueta como parte del enlace"],"Post Date":["Fecha de la entrada"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Cubrir"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Contener"],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Rellenar"],"Image scaling options\u0004Scale":["Escala"],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["La imagen se escala y se recorta para rellenar todo el espacio sin que se distorsione."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["La imagen se escala para rellenar el espacio sin recortar ni distorsionar."],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["La imagen se estirar\u00e1 y distorsionar\u00e1 para rellenar el espacio por completo."],"Post Author":["Autor de la entrada"],"Show avatar":["Mostrar el avatar"],"Avatar size":["Tama\u00f1o del avatar"],"Show bio":["Mostrar la biograf\u00eda"],"Write byline\u2026":["Escribir por l\u00ednea..."],"Post author byline text":["Texto del pie de autor de la entrada"],"No comments":["No hay comentarios"],"Add link":["A\u00f1adir un enlace"],"Add submenu":["A\u00f1adir submen\u00fa"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Crear p\u00e1gina en borrador: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Crear una entrada en borrador: <mark>%s<\/mark>"],"Navigation link text":["Texto del enlace de navegaci\u00f3n"],"Select post":["Seleccionar una entrada"],"Select page":["Seleccionar una p\u00e1gina"],"Select category":["Seleccionar una categor\u00eda"],"Select tag":["Seleccionar una etiqueta"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Enlace de ejemplo"],"This item is missing a link":["A este elemento le falta un enlace"],"Contact":["Contacto"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["\u00bfSeguro que quieres borrar este men\u00fa de navegaci\u00f3n?"],"Menu name":["Nombre del men\u00fa"],"Delete menu":["Borrar el men\u00fa"],"Start empty":["Iniciar vac\u00edo"],"Switch to '%s'":["Cambiar a \"%s\""],"Transform":["Transformar"],"Submenu & overlay background":["Fondo del submen\u00fa y la superposici\u00f3n"],"Submenu & overlay text":["Texto del submen\u00fa y la superposici\u00f3n"],"Open on click":["Abrir al hacer clic"],"Submenus":["Submen\u00fas"],"Always":["Siempre"],"Off":["Desactivado"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Cierra las opciones de navegaci\u00f3n en un \u00edcono de men\u00fa abriendo una superposici\u00f3n."],"Configure overlay menu":["Configurar la superposici\u00f3n del men\u00fa"],"Overlay Menu":["Superposici\u00f3n del men\u00fa"],"Display":["Visualizaci\u00f3n"],"Confirm":["Confirmar"],"Delete %s":["Borrar %s"],"Manage menus":["Gestionar los men\u00fas"],"Create new menu":["Crear un men\u00fa nuevo"],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["El elemento <aside> debe representar una parte de un documento cuyo contenido solo est\u00e1 relacionado indirectamente con el contenido principal del documento."],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["El elemento <footer> debe representar un pie de p\u00e1gina para su elemento de secci\u00f3n m\u00e1s cercano (por ejemplo: <section>, <article>, <main>, etc.)."],"%s navigation":["Navegaci\u00f3n de %s"],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["El elemento <section> debe representar una porci\u00f3n independiente del documento que no puede ser representada mejor por otro elemento."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["El elemento <article> debe representar una parte autocontenida y sindicable del documento."],"Loading options\u2026":["Cargando las opciones..."],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["El elemento <header> debe representar un contenido de introducci\u00f3n, normalmente un grupo de ayudas de introducci\u00f3n o de la navegaci\u00f3n."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["El elemento <main> solo debe ser usado para el contenido principal de tu documento. "],"All gallery images updated to open in new tab":["Todas las im\u00e1genes de la galer\u00eda actualizadas para que se abran en una nueva pesta\u00f1a"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Todas las im\u00e1genes de la galer\u00eda actualizadas para que no se abran en una nueva pesta\u00f1a"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Todos los tama\u00f1os de las im\u00e1genes de la galer\u00eda actualizados a: %s"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Si se sube a una galer\u00eda, todos los archivos deben tener formatos de imagen"],"All gallery image links updated to: %s":["Todos los enlaces de las im\u00e1genes de la galer\u00eda actualizados a: %s"],"Media item link option\u0004None":["Ninguno"],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Incrusta pines, tableros y perfiles de Pinterest."],"bookmark":[" marcador"],"Embed Wolfram notebook content.":["Incruste el contenido del cuaderno Wolfram."],"No published posts found.":["No se han encontrado entradas publicadas."],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Arrastra y suelta en este bloque, sube o selecciona medios existentes de tu biblioteca."],"Show only top level categories":["Mostrar solo las categor\u00edas de nivel superior"],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Precargar"],"Remove %s":["Eliminar %s"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["La parte de la plantilla ha sido borrada o no est\u00e1 disponible: %s"],"Open menu":["Abrir el men\u00fa"],"Close menu":["Cerrar el men\u00fa"],"Term items not found.":["No se han encontrado elementos de t\u00e9rminos."],"Show link on new line":["Mostrar el enlace en una nueva l\u00ednea"],"Add \"read more\" link text":["A\u00f1adir el texto del enlace \"Leer m\u00e1s\""],"Change Date":["Cambiar la fecha"],"Make title a link":["Hacer del t\u00edtulo un enlace"],"No Title":["Sin t\u00edtulo"],"An example title":["Un t\u00edtulo de ejemplo"],"Previous Page":["P\u00e1gina anterior"],"Previous page link":["Enlace a la p\u00e1gina anterior"],"Next Page":["P\u00e1gina siguiente"],"Next page link":["Enlace a la p\u00e1gina siguiente"],"Display the archive title based on the queried object.":["Muestra el t\u00edtulo del archivo en funci\u00f3n del objeto consultado."],"Archive Title":["T\u00edtulo del archivo"],"Archive title":["T\u00edtulo del archivo"],"Provided type is not supported.":["El tipo proporcionado no es compatible."],"Image, Date, & Title":["Imagen, fecha y t\u00edtulo"],"Title, Date, & Excerpt":["T\u00edtulo, fecha y extracto"],"Title & Excerpt":["T\u00edtulo y extracto"],"Title & Date":["T\u00edtulo y fecha"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Muestra una lista de tus entradas m\u00e1s recientes, excluyendo las entradas fijas."],"Posts List":["Lista de entradas"],"Keyword":["Palabra clave"],"Filters":["Filtros"],"Sticky posts":["Entradas fijas"],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Las entradas del blog pueden ser \"fijadas\", una caracter\u00edstica que las coloca en la parte superior de la p\u00e1gina principal de las entradas, manteni\u00e9ndolas all\u00ed hasta que se publiquen nuevas entradas fijas"],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress contiene diferentes tipos de contenido y est\u00e1n divididos en colecciones llamadas \"Tipos de contenido\". Por defecto, hay varios diferentes, como entradas de blog y p\u00e1ginas, pero los plugins podr\u00edan a\u00f1adir m\u00e1s."],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Alternar el uso del contexto de la consulta global que se establece con la plantilla actual, como un archivo o una b\u00fasqueda. Desact\u00edvalo para personalizar los ajustes independientemente."],"Inherit query from template":["Heredar la consulta de la plantilla"],"Only":["Solo"],"Exclude":["Excluir"],"Max page to show":["P\u00e1ginas m\u00e1ximas a mostrar"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limita las p\u00e1ginas que quieres mostrar, incluso si la consulta tiene m\u00e1s resultados. Para mostrar todas las p\u00e1ginas, usa 0 (cero)."],"Offset":["Desplazamiento"],"Items per Page":["Elementos por p\u00e1gina"],"Display settings":["Ajustes de visualizaci\u00f3n"],"Site Title placeholder":["Marcador de posici\u00f3n del t\u00edtulo del sitio"],"Write site title\u2026":["Escribe el t\u00edtulo del sitio..."],"Site title text":["Texto del t\u00edtulo del sitio"],"Site Tagline placeholder":["Marcador de posici\u00f3n de la descripci\u00f3n corta del sitio"],"Write site tagline\u2026":["Escribe la descripci\u00f3n corta del sitio..."],"Site tagline text":["Texto de la descripci\u00f3n corta del sitio"],"Link image to home":["Enlazar la imagen a la p\u00e1gina de inicio"],"Image width":["Ancho de la imagen"],"Click plus to add":["Haz clic en m\u00e1s para agregar"],"Default (<div>)":["Predeterminado (<div>)"],"HTML element":["Elemento HTML"],"Redirect to current URL":["Redirigir a URL actual"],"Display login as form":["Mostrar el acceso como un formulario"],"Media width":["Ancho de medios"],"Embed of %s.":["Incrustado de %s."],"PDF embed":["PDF incrustado"],"Embed of the selected PDF file.":["Incrustaci\u00f3n del archivo PDF seleccionado."],"Copied URL to clipboard.":["URL copiada al portapapeles."],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Nota: La mayor\u00eda de los navegadores de tel\u00e9fonos y tabletas no mostrar\u00e1n los PDF incrustados."],"Show inline embed":["Mostrar la incrustaci\u00f3n integrada"],"PDF settings":["Ajustes de PDF"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Tu sitio no tiene ninguna entrada, as\u00ed que no hay nada que mostrar aqu\u00ed en este momento."],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["La reproducci\u00f3n autom\u00e1tica puede causar problemas de usabilidad para algunos usuarios."],"Add citation":["A\u00f1adir una menci\u00f3n"],"Add quote":["A\u00f1adir una cita"],"Add caption":["A\u00f1adir una leyenda"],"Choose":["Elegir"],"Type \/ to choose a block":["Teclea \/ para elegir un bloque"],"Start blank":["Empezar en blanco"],"%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"This content is password protected.":["Este contenido est\u00e1 protegido por contrase\u00f1a."],"Normal":["Normal"],"Huge":["Enorme"],"Icon color":["Color del icono"],"Shortcode text":["Texto del shortcode"],"Header cell text":["Texto de la celda de la cabecera"],"Body cell text":["Texto de la celda del cuerpo"],"Footer cell text":["Texto de la celda del pie de p\u00e1gina"],"Table caption text":["Texto de la leyenda de la tabla"],"Column %d text":["Texto de la columna %d"],"Verse text":["Texto del verso"],"Write verse\u2026":["Escribir el verso..."],"Video caption text":["Texto de la leyenda del video"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Zorzal cantando en Central Park, NYC."],"Download button text":["Texto del bot\u00f3n de descarga"],"List text":["Texto de la lista"],"Preformatted text":["Texto preformado"],"Pullquote text":["Texto de la cita"],"Pullquote citation text":["Texto de la cita"],"Unordered":["Sin ordenar"],"Ordered":["Ordenada"],"Block cannot be rendered inside itself.":["El bloque no se puede procesar dentro de s\u00ed mismo."],"Button width":["Ancho del bot\u00f3n"],"Image caption text":["Texto de la leyenda de la imagen"],"Gallery caption text":["Texto de la leyenda de la galer\u00eda"],"Audio caption text":["Texto de la leyenda del audio"],"Add text over image":["A\u00f1adir texto encima de la imagen"],"Convert to blocks":["Convertir en bloques"],"Open links in new tab":["Abrir enlaces en una pesta\u00f1a nueva"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Las pistas pueden ser subt\u00edtulos, leyendas, cap\u00edtulos o descripciones. Ayudan a hacer tu contenido m\u00e1s accesible a un mayor rango de usuarios."],"Edit %s":["Editar %s"],"Text tracks":["Pistas de texto"],"Edit track":["Editar pista"],"Label":["Etiqueta"],"Title of track":["T\u00edtulo de la pista"],"Source language":["Idioma de origen"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Etiqueta del idioma (es, fr, etc.)"],"Kind":["Tipo"],"Remove track":["Eliminar pista"],"Add tracks":["A\u00f1adir pistas"],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Captions":["Leyendas"],"Toggle search label":["Alternar la etiqueta de b\u00fasqueda"],"Change button position":["Cambiar la posici\u00f3n del bot\u00f3n"],"Use button with icon":["Usar el bot\u00f3n con icono"],"No button":["Sin bot\u00f3n"],"Button outside":["Bot\u00f3n exterior"],"Button inside":["Bot\u00f3n interior"],"Find out more":["Saber m\u00e1s"],"Add link to featured image":["A\u00f1adir enlace a la imagen destacada"],"100":["100"],"One column":["Una columna"],"Repeated background":["Fondo repetido"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texto del enlace \"Leer m\u00e1s\""],"Search for patterns":["Buscar patrones"],"by %s":["por %s"],"Comment":["Comentario"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima de la portada"],"Change content position":["Cambiar posici\u00f3n del contenido"],"Display author name":["Mostrar el nombre del autor"],"social":["social"],"survey":["encuesta"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"Browser default":["Navegador por defecto"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Este recuento de columnas supera la cantidad recomendada y puede causar una rotura visual."],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Crop":["Recortar"],"Image uploaded.":["Imagen subida."],"Upload external image":["Subir imagen externa"],"Edit gallery image":["Editar imagen de la galer\u00eda"],"Mobile":["M\u00f3vil"],"Block variations":["Variaciones del bloque"],"Patterns":["Patrones"],"Template Part":["Parte de plantilla"],"Add media":["A\u00f1adir medios"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Button only":["Solo bot\u00f3n"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Describe brevemente el enlace para ayudar a los usuarios de lectores de pantalla."],"Link label":["Etiqueta del enlace"],"%s label":["Etiqueta de %s"],"Social Icon":["Icono social"],"Select poster image":["Seleccionar la imagen del p\u00f3ster"],"Poster image":["Imagen del p\u00f3ster"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Al andar se hace camino\ny al volver la vista atr\u00e1s\nse ve la senda que nunca\nse ha de volver a pisar.\nCaminante no hay camino\nsino estelas en la mar\u2026"],"Footer label":["Etiqueta del pie de p\u00e1gina"],"Header label":["Etiqueta de la cabecera"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["MONTA\u00d1A . EXTERIOR - NOCHE\nLa luz incierta que precede al amanecer dibuja con dificultad los riscos y matojos del monte. \nSube niebla del valle. "],"Image alignment":["Alineaci\u00f3n de la imagen"],"Display featured image":["Mostrar la imagen destacada"],"Full post":["Entrada completa"],"Show:":["Mostrar:"],"Media file":["Archivo de medios"],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Un \"bloque\" es el t\u00e9rmino abstracto utilizado\n\/\/ para describir las unidades de marcado que,\n\/\/ cuando se componen juntas, forman el\n\/\/ contenido o dise\u00f1o de una p\u00e1gina.\nregisterBlockType( nombre, ajustes );"],"podcast":["podcast"],"Link to":["Enlazar a"],"ADD MEDIA":["A\u00d1ADIR MEDIOS"],"Level %1$s. %2$s":["Nivel %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["Nivel %s. Vac\u00edo."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muchos dispositivos y navegadores no muestran este texto.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Describe el papel de esta imagen en la p\u00e1gina."],"Title attribute":["Atributo del t\u00edtulo"],"Embed a TikTok video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TikTok."],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca de medios"],"Image size":["Tama\u00f1o de la imagen"],"Small":["Peque\u00f1o"],"Grid view":["Vista de cuadr\u00edcula"],"List view":["Vista de lista"],"Enter address":["Ingrese su direcci\u00f3n"],"Sorting and filtering":["Ordenaci\u00f3n y filtrado"],"Post content":["Contenido de la entrada"],"menu":["men\u00fa"],"There is no poster image currently selected":["No se ha seleccionado una imagen de portada"],"The current poster image url is %s":["El url de la imagen de portada actual es %s"],"Play inline":["Reproducci\u00f3n integrada"],"Column settings":["Ajustes de columna"],"Percentage Width":["Porcentaje de ancho"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim ultricies commodo."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit, eget faucibus urna pulvinar."],"Three columns; wide center column":["Tres columnas; columna central ancha"],"Three columns; equal split":["Tres columnas; anchos iguales"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Dos columnas; divididas en dos tercios y un tercio"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Dos columnas; divididas en un tercio y dos tercios"],"Two columns; equal split":["Dos columnas; divididas en mitades"],"Call to Action":["Llamado a la acci\u00f3n"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Bienvenidos al maravilloso mundo de los bloques\u2026"],"Link rel":["\"rel\" del enlace"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Al citar a otros, nos citamos a nosotros mismos."],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Una de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de hacer en la tecnolog\u00eda es irrumpirse a uno mismo."],"Reverse list numbering":["Lista de numeraci\u00f3n inversa"],"Start value":["Valor inicial"],"Ordered list settings":["Ajustes de listas ordenadas"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Subir un archivo o elegir uno de la librer\u00eda de medios."],"Open in new tab":["Abrir en una pesta\u00f1a nueva"],"Attachment page":["P\u00e1gina del adjunto"],"December 6, 2018":["6 de diciembre, 2018"],"February 21, 2019":["21 de febrero de 2019"],"May 7, 2019":["7 de mayo de 2019"],"Release Date":["Fecha de lanzamiento"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Footer section":["Secci\u00f3n de pie de p\u00e1gina"],"Header section":["Secci\u00f3n del encabezado"],"Change column alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n de columna"],"Create Table":["Crear tabla"],"Insert a table for sharing data.":["Insertar una tabla para compartir datos."],"Clear Media":["Eliminar los medios"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["Mont Blanc aparece\u2013quieto, nevado y sereno."],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulla de la nieve<\/strong>"],"Align column left":["Alinear la columna a la izquierda"],"Align column center":["Alinear la columna al centro"],"Align column right":["Alinear la columna a la derecha"],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["El reyezuelo<br>se gana la vida<br>silenciosamente."],"Crop image to fill entire column":["Recortar imagen para llenar la columna completa"],"Write gallery caption\u2026":["Escriba el subt\u00edtulo de la galer\u00eda\u2026"],"Describe the purpose of the image.":["Describe el prop\u00f3sito de la imagen."],"Move image forward":["Mover la imagen hacia adelante"],"Move image backward":["Mover la imagen hacia atr\u00e1s"],"Code is Poetry":["El c\u00f3digo es poes\u00eda"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["En un lugar de la Mancha, de cuyo nombre no quiero acordarme, no ha mucho tiempo que viv\u00eda un hidalgo de los de lanza en astillero, adarga antigua, roc\u00edn flaco y galgo corredor."],"Six.":["Seis."],"Five.":["Cinco."],"Four.":["Cuatro."],"Three.":["Tres."],"Two.":["Dos."],"One.":["Uno."],"Group":["Grupo"],"Learn more about embeds":["Aprende m\u00e1s sobre los incrustados"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Pega un enlace al contenido que quieras mostrar en tu sitio."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de video, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de imagen, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palabras en el extracto"],"Display author":["Mostrar el autor"],"Display date":["Mostrar la fecha"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"Display excerpt":["Visualizar extracto"],"Edit RSS URL":["Editar RSS URL"],"Use URL":["Utilizar URL"],"Enter URL here\u2026":["Captura la URL aqu\u00ed..."],"Add button text\u2026":["A\u00f1ade el texto al bot\u00f3n..."],"Button text":["Texto del bot\u00f3n"],"Optional placeholder\u2026":["Placeholder opcional..."],"Optional placeholder text":["Texto del placeholder opcional"],"Add label\u2026":["A\u00f1ade Etiqueta..."],"ebook":["libro electronico"],"Label text":["Texto de etiqueta"],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar el extracto en la p\u00e1gina de contenido completo"],"The excerpt is visible.":["El extracto es visible."],"The excerpt is hidden.":["El extracto est\u00e1 oculto."],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagen %1$d de %2$d en la galer\u00eda"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["El contenido incrustado de %s no se puede previsualizar en el editor."],"Sorry, this content could not be embedded.":["Lo siento, el comentario no pudo editarse.\t"],"Embed Amazon Kindle content.":["Insertar contenido de Amazon Kindle."],"Focal point picker":["Selector del punto focal"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Insertar contenido de Crowdsignal (anteriormente Polldaddy)."],"button label\u0004Convert to link":["Convertir a enlace"],"button label\u0004Try again":["Int\u00e9ntalo de nuevo"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenido..."],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagen tiene un atributo ALT vac\u00edo"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagen tiene un atributo ALT vac\u00edo; su nombre de archivo es %s"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloque vac\u00edo; empieza a escribir o escribe una barra inclinada hacia adelante para elegir un bloque"],"Stack on mobile":["Apilar en m\u00f3vil"],"Muted":["Silenciado"],"Link removed.":["Enlace quitado."],"New Column":["Nueva columna"],"Playback controls":["Controles de reproducci\u00f3n"],"Width settings":["Ajustes de anchura"],"Edit table":["Editar tabla"],"Shortcode":["Shortcode"],"Separator":["Separador"],"Fixed width table cells":["Celdas de tabla de ancho fijo"],"Create":["Crea"],"Height in pixels":["Altura en p\u00edxeles"],"Write shortcode here\u2026":["Escribe aqu\u00ed el shortcode\u2026"],"Row count":["N\u00famero de filas"],"Column count":["N\u00famero de columnas"],"Write preformatted text\u2026":["Escribe texto preformateado\u2026"],"Latest Posts":["\u00daltimas entradas"],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar una letra inicial grande."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \"%s\". Puedes dejar intacto este bloque o quitarlo del todo."],"Keep as HTML":["Mantener como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \"%s\". Puedes dejar intacto este bloque, convertir su contenido a un bloque de HTML personalizado o quitarlo del todo."],"Media area":["\u00c1rea de medios"],"Show media on right":["Mostrar medios a la derecha"],"Show media on left":["Mostrar medios a la izquierda"],"Indent list item":["A\u00f1adir sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Outdent list item":["Reducir sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Convert to ordered list":["Convertir a lista ordenada"],"Convert to unordered list":["Convertir a lista desordenada"],"Display post date":["Mostrar fecha de la entrada"],"Display avatar":["Mostrar el avatar"],"Number of comments":["N\u00famero de comentarios"],"Drop cap":["Capitalizar"],"Edit image":["Editar imagen"],"Heading":["Encabezado"],"Copy URL":["Copiar URL"],"Write HTML\u2026":["Escribe HTML..."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arrastra im\u00e1genes, sube nuevas o elige archivos desde tu biblioteca."],"Thumbnails are not cropped.":["Las miniaturas no se recortan."],"Thumbnails are cropped to align.":["Las miniaturas se recortan alineadas."],"Show download button":["Mostrar bot\u00f3n de descarga"],"button label\u0004Download":["Descarga"],"Write file name\u2026":["Escribe el nombre del archivo\u2026"],"Crop images":["Recortar las im\u00e1genes"],"Edit URL":["Editar URL"],"%s URL":["%s URL"],"button label\u0004Embed":["Incrustar"],"audio":["audio"],"blog":["blog"],"post":["entrada"],"image":["imagen"],"block title\u0004Embed":["Incrustado"],"Embedded content from %s":["Contenido incrustado desde %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Introduce aqu\u00ed la URL a incrustar\u2026"],"Resize for smaller devices":["Cambia el tama\u00f1o para dispositivos m\u00e1s peque\u00f1os."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado podr\u00eda no mantener su relaci\u00f3n de aspecto cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado mantendr\u00e1 su relaci\u00f3n de aspecto cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incrusta un v\u00eddeo de WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incrusta un v\u00eddeo de VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incrusta contenido de Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incrusta contenido de SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incrusta contenido de Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incrusta contenido de Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incrusta contenido de Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incrusta contenido de ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Incrusta un hilo de Reddit."],"Embed Mixcloud content.":["Incrusta contenido de Mixcloud."],"Embed Kickstarter content.":["Incrusta contenido de Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incrusta contenido de Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incrusta contenido de Imgur."],"Embed a Dailymotion video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Dailymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Incrusta contenido de CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incrusta contenido de Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incrusta contenido de Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incrusta contenido de Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incrusta contenido de SoundCloud."],"Embed an Instagram post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Instagram."],"Embed a Facebook post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incrusta un v\u00eddeo de YouTube."],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incrusta un tweet."],"Write title\u2026":["Escribe el t\u00edtulo\u2026"],"Overlay":["Superposici\u00f3n"],"Media settings":["Ajustes de medios"],"Fixed background":["Fondo fijo"],"video":["video"],"Cover":["Cubrir"],"Classic":["Cl\u00e1sico"],"Write code\u2026":["Escribe c\u00f3digo\u2026"],"Add text\u2026":["A\u00f1ade texto\u2026"],"button label\u0004Import":["Importar"],"Block has been deleted or is unavailable.":["El bloque se ha borrado o no est\u00e1 disponible."],"Options":["Opciones"],"Avatar":["Avatar"],"Replace image":["Reemplazar imagen"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Z \u2192 A":["Z \t A"],"A \u2192 Z":["A \t Z"],"Order by":["Ordenar por"],"Reset":["Restablecer"],"Oldest to newest":["De antiguas a nuevas"],"Newest to oldest":["De nuevas a antiguas"],"Gallery":["Galer\u00eda"],"English":["Ingl\u00e9s"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"Day":["D\u00eda"],"Month":["Mes"],"Table of Contents":["Tabla de contenidos"],"Contact us":["Cont\u00e1ctanos"],"Original":["Original"],"Search results":["Resultados de la b\u00fasqueda"],"(Untitled)":["(Sin t\u00edtulo)"],"Read more":["Leer Mas"],"Embed a WordPress post.":["Incrusta una entrada de WordPress."],"Taxonomy":["Taxonom\u00eda"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["La descripci\u00f3n se mostrar\u00e1 en los men\u00fas si el tema actual lo soporta."],"%1$s response to %2$s":["%1$s respuesta a %2$s","%1$s respuestas a %2$s"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Detach":["Desvincular"],"Previous":["Previo"],"Year":["A\u00f1o"],"Display Settings":["Ajustes de visualizaci\u00f3n"],"editor button\u0004Left to right":["De izquierda a derecha"],"Metadata":["Metadatos"],"Autoplay":["Reproducci\u00f3n autom\u00e1tica"],"Auto":["Auto"],"Replace":["Reemplazar"],"Tools":["Herramientas"],"File":["Archivo"],"Delete column":["Eliminar columna"],"Page break":["Salto de p\u00e1gina"],"Move up":["Subir"],"Move down":["Bajar"],"Table":["Tabla"],"Menu":["Men\u00fa"],"Empty":["Vac\u00edo"],"Invalid":["No v\u00e1lido"],"Video":["V\u00eddeo"],"Columns":["Columnas"],"Large":["Grande"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de adjuntos"],"Media File":["Archivo multimedia"],"Include":["Incluir"],"Remove image":["Quitar imagen"],"Upload":["Subir"],"Remove":["Quitar"],"Featured image":["Imagen destacada"],"Navigation":["Navegaci\u00f3n"],"Exit fullscreen":["Salir de pantalla completa"],"Link":["Enlace"],"Link to %s":["Enlace a %s"],"Preload":["Precarga"],"Square":["Cuadrado"],"Display as dropdown":["Mostrar como desplegable"],"Descriptions":["Descripciones"],"User":["Usuario"],"One response":["Una respuesta"],"%s response":["%s respuesta","%s respuestas"],"Add a featured image":["A\u00f1adir una imagen destacada"],"One response to %s":["Una respuesta a %s"],"Menus":["Men\u00fas"],"Post Comment":["Publicar comentario"],"Show post counts":["Mostrar la cantidad de entradas"],"Calendar":["Calendario"],"Text":["Texto"],"Select Category":["Elegir categor\u00eda"],"Show hierarchy":["Mostrar jerarqu\u00eda"],"Log out":["Desconectar"],"Insert row before":["Insertar fila encima"],"Insert row after":["Insertar fila debajo"],"Delete row":["Borrar fila"],"Insert column before":["Insertar columna antes"],"Insert column after":["Insertar columna despu\u00e9s"],"Code":["C\u00f3digo"],"Outdent":["Disminuir margen"],"Indent":["Aumentar margen"],"List":["Lista"],"Loop":["Repetir"],"Background":["Fondo"],"Home":["Inicio"],"Image":["Imagen"],"Next":["Siguiente"],"Unlink":["Quitar enlace"],"Settings":["Ajustes"],"Width":["Ancho"],"About":["Acerca de"],"Height":["Altura"],"No results found.":["Sin resultados."],"Leave a Reply":["Deja un comentario"],"HTML":["HTML"],"Name":["Nombre"],"Author":["Autor"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Excerpt":["Extracto"],"Save":["Guardar"],"Categories":["Categor\u00edas"],"Anonymous":["An\u00f3nimo"],"Description":["Descripci\u00f3n"],"None":["Ninguna"],"Preview":["Vista previa"],"Cancel":["Cancelar"],"Reply":["Responder"],"Add Media":["A\u00f1adir objeto"],"Size":["Tama\u00f1o"],"OK":["Aceptar"],"Search":["Buscar"],"Version":["Versi\u00f3n"],"Select":["Elegir"],"Close":["Cerrar"],"(no title)":["(sin t\u00edtulo)"],"Add":["A\u00f1adir"],"Media":["Medios"],"Alternative text":["Texto alternativo"],"Title":["T\u00edtulo"],"No posts found.":["No se encontraron entradas."],"Draft":["Borrador"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}