{"translation-revision-date":"2024-02-12 14:01:59+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-beta.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_MX"},"Uncategorized":["Sin categor\u00eda"],"Option that shows all patterns that are not synchronized\u0004Not synced":["No sincronizados"],"Option that shows all synchronized patterns\u0004Synced":["Sincronizados"],"Option that shows all patterns\u0004All":["Todos"],"Reset ":["Reiniciar "],"Background image":["Imagen de fondo"],"Only images can be used as a background image.":["S\u00f3lo se pueden utilizar im\u00e1genes como imagen de fondo."],"Selected image: %s":["Imagen seleccionada: %s"],"No results found":["No se encontraron resultados"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00f3n de categor\u00eda mostrado.","%d bot\u00f3n de categor\u00edas mostrado."],"All patterns":["Todos los patrones"],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Los patrones est\u00e1n disponibles en el <Link>Directorio de Patrones de WordPress.org<\/Link>, incluidos en el tema activo o creados por los usuarios en este sitio. Solo los patrones creados en este sitio se pueden sincronizar."],"Theme & Plugins":["Tema y Plugins"],"Pattern Directory":["Directorio de patrones"],"%d pattern found":["%d patr\u00f3n encontrado","%d patr\u00f3nes encontrados"],"Expand on click":["Expandir al hacer clic"],"Image settings\u0004Settings":["Ajustes"],"Ungroup":["Desagrupar"],"Block name":["Nombre del bloque"],"Enter a custom name for this block.":["Ingresa un nombre personalizado para este bloque."],"Block name changed to: \"%s\".":["El nombre del bloque ha sido cambiado a: \"%s\"."],"Block name reset to: \"%s\".":["El nombre del bloque se restableci\u00f3 a: \"%s\"."],"Custom field meta_key":["Meta_key del campo personalizado"],"Connections":["Conexiones"],"Text orientation":["Orientaci\u00f3n del texto"],"Drop to upload":["Suelta para subir"],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/es-mx.wordpress.org\/patterns\/"],"Select text across multiple blocks.":["Seleccionar texto en varios bloques."],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"First page":["Primera p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["Mediana"],"Text columns":["Columnas de texto"],"Grid":["Cuadr\u00edcula"],"Add after":["A\u00f1adir despu\u00e9s"],"My patterns":["Mis patrones"],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensiona el contenido para ajustarlo al espacio si es muy grande. El contenido muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reducir la escala"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["No ajustar las dimensiones del contenido. Si es muy grande, ser\u00e1 recortado, y si es muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nada"],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Rellenar el espacio recortando lo que no se ajuste."],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Cubrir"],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajustar el contenido al espacio sin recortar."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Ajustar"],"Fill the space by stretching the content.":["Rellena el espacio estirando el contenido."],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Portrait - 3:4":["Retrato - 3:4"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic - 3:2":["Cl\u00e1sico - 3:2"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizado"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Tall - 9:16":["Alto - 9:16"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Wide - 16:9":["Ancho - 16:9"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Classic Portrait - 2:3":["Retrato cl\u00e1sico - 2:3"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Square - 1:1":["Cuadrado - 1:1"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Standard - 4:3":["Est\u00e1ndar - 4:3"],"Effects":["Efectos"],"Are you sure?":["\u00bfEst\u00e1 seguro?"],"Removing these blocks is not advised.":["No es aconsejable eliminar estos bloques."],"Removing this block is not advised.":["No se aconseja eliminar este bloque."],"Aspect ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Button label to reveal side configuration options\u0004%s options":["Opciones de %s"],"Color %s styles":["Estilos de color de %s"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Resolution":["Resoluci\u00f3n"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"Example:":["Ejemplo:"],"Change level":["Cambiar nivel"],"Options for %s":["Opciones para %s"],"%s (locked)":["%s (bloqueado)"],"Position: %1$s":["Posici\u00f3n: %1$s"],"%d word selected.":["%d palabra seleccionada.","%d palabras seleccionadas."],"%d Block":["%d bloque","%d bloques"],"Suggestions":["Sugerencias"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avanzado"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["El bloque se anclar\u00e1 al \u00e1rea desplazable del bloque %s superior."],"Hide block tools":["Ocultar herramientas del bloque"],"Show block tools":["Mostrar herramientas del bloque"],"Add before":["A\u00f1adir antes"],"Delete blocks":["Borrar bloques"],"Reusable blocks are now synced patterns. A synced pattern will behave in exactly the same way as a reusable block.":["Los bloques reutilizables ahora son patrones sincronizados. Un patr\u00f3n sincronizado se comportar\u00e1 exactamente de la misma forma que un bloque reutilizable."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"Minimum column width":["Ancho m\u00ednimo de columna"],"Horizontal & vertical":["Horizontal y vertical"],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Relleno"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fijado"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Permanente"],"There is an error with your CSS structure.":["Hay un error en tu estructura de CSS."],"Shadow":["Sombra"],"Text decoration":["Decoraci\u00f3n del texto"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["A\u00f1adir al bloque %1$s en la posici\u00f3n %2$d, Nivel %3$d"],"%s block inserted":["Bloque %s insertado"],"Dismiss hint":["Descartar pista"],"Looking for other block settings? They've moved to the styles tab.":["\u00bfBuscas otros ajustes de bloque? Se han trasladado a la pesta\u00f1a de estilos."],"Format tools":["Herramientas de formato"],"Currently selected position: %s":["Posici\u00f3n seleccionada actualmente: %s"],"Position":["Posici\u00f3n"],"The block will not move when the page is scrolled.":["Este bloque no se mover\u00e1 cuando hagas scroll en la p\u00e1gina."],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["Este bloque quedar\u00e1 fijo en la parte superior de la ventana en lugar de hacer scroll."],"Sticky":["Fijo"],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Las im\u00e1genes externas pueden ser eliminadas por el proveedor externo sin previo aviso e incluso podr\u00edan plantear problemas de cumplimiento legal relacionados con la legislaci\u00f3n sobre privacidad."],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Esta imagen no se puede subir en la biblioteca multimedia, pero se puede insertar como imagen externa."],"Insert external image":["Insertar imagen externa"],"Report %s":["Informe de %s"],"Block pattern categories":["Categor\u00edas del patr\u00f3n de bloques"],"Pattern":["Patr\u00f3n"],"Go to parent Navigation block":["Ir al bloque de navegaci\u00f3n superior"],"Stretch items":["Estirar elementos"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espacio intermedio"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Estirar para rellenar"],"Fixed":["Fijado"],"Fit":["Ajustar"],"Fit contents.":["Ajustar contenidos."],"Specify a fixed height.":["Especifica una altura fija."],"Specify a fixed width.":["Especifica un ancho fijo."],"Paste styles":["Pegar estilos"],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos pegados a %d bloques."],"Pasted styles to %s.":["Estilos pegados a %s."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["No se han podido pegar los estilos. Los estilos de bloque no se encontraron en el contenido copiado."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["No se han podido pegar los estilos. Por favor, da permisos al portapapeles del navegador antes de continuar."],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["No se han podido pegar los estilos. Esta caracter\u00edstica solo est\u00e1 disponible en sitios seguros (https) en navegadores compatibles."],"Media categories":["Categor\u00edas de medios"],"Media List":["Lista de medios"],"Image inserted.":["Imagen insertada."],"Image uploaded and inserted.":["Imagen subida e insertada."],"Stretch to fill available space.":["Ampliar para rellenar el espacio disponible."],"Min. height":["Altura m\u00ednima"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d izquierda un movimiento."],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mueve %1$d bloque de la posici\u00f3n %2$d a un sitio m\u00e1s abajo"],"Hover":["Al pasar el cursor"],"H6":["H6"],"H5":["H5"],"H4":["H4"],"H3":["H3"],"H2":["H2"],"H1":["H1"],"Wide size":["Tama\u00f1o del ancho"],"Content size":["Tama\u00f1o del contenido"],"Set the width of the main content area.":["Establece el ancho del \u00e1rea principal de contenido."],"Now":["Ahora"],"View options":["Ver opciones"],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"Modify":["Modificar"],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Los bloques anidados llenar\u00e1n el ancho de este contenedor. Alternar para restringir."],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Los bloques anidados usan el ancho del contenido con opciones para anchos amplio y completo."],"Inner blocks use content width":["Los bloques interiores usan el ancho del contenido"],"Font":["Fuente"],"Copy blocks":["Copiar bloques"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos los bloques incluidos"],"Restrict editing":["Restringir la edici\u00f3n"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Los bloques no se pueden mover a la derecha porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la derecha"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Los bloques no se pueden mover a la izquierda porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la izquierda"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos los bloques est\u00e1n seleccionados, y no se pueden mover"],"Constrained":["Constre\u00f1ido"],"Custom (%s)":["Perzonalizado (%s)"],"You are currently in zoom-out mode.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de vista ampliada."],"Spacing control":["Control de espaciado"],"Select the size of the source image.":["Selecciona el tama\u00f1o de la imagen original."],"Use featured image":["Usar imagen destacada"],"Link is empty":["El enlace est\u00e1 vac\u00edo"],"Delete selection.":["Borrar selecci\u00f3n"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Introduce una <Link>cadena en formato<\/Link> de fecha u hora."],"Custom format":["Formato personalizado"],"Choose a format":["Elige un formato"],"Enter your own date format":["Introduce tu propio formato de fecha"],"Date format":["Formato de fecha"],"Transparent text may be hard for people to read.":["El texto transparente puede ser dif\u00edcil de leer para la gente."],"%s deselected.":["%s deseleccionado."],"%s blocks deselected.":["%s bloques deseleccionados."],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M, Y H:i"],"medium date format\u0004M j, Y":["j\/M\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["d\/m\/Y H:i"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"Default format":["Formato predeterminado"],"Transform to %s":["Transformar a %s"],"Add default block":["A\u00f1adir bloque predeterminado"],"verb\u0004Stack":["Apilar"],"single horizontal line\u0004Row":["Fila"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar bloque superior (%s)"],"Lock":["Bloquear"],"Unlock":["Desbloquear"],"Prevent removal":["Evitar eliminaci\u00f3n"],"Disable movement":["Desactivar movimiento"],"Lock all":["Bloquear todo"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Elige atributos espec\u00edficos a restringir o bloquea todas las opciones disponibles."],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Add pattern":["A\u00f1adir patr\u00f3n"],"Alignment option\u0004None":["Ninguna"],"Vertical alignment":["Alineaci\u00f3n vertical"],"Align items bottom":["Alinear elementos al fondo"],"Align items center":["Alinear elementos al centro"],"Align items top":["Alinear elementos arriba"],"font style\u0004Italic":["Cursiva"],"font weight\u0004Thin":["Fina"],"font weight\u0004Extra Light":["Extraclara"],"font weight\u0004Light":["Clara"],"font weight\u0004Medium":["Mediana"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrita"],"font weight\u0004Bold":["Negrita"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrita"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"font style\u0004Regular":["Regular"],"font weight\u0004Regular":["Regular"],"Set custom size":["Establecer un tama\u00f1o personalizado"],"Use size preset":["Usar un tama\u00f1o prestablecido"],"Rename":["Renombrar"],"link color":["color del enlace"],"Navigate to the previous view":["Navegar a la vista anterior"],"Block spacing":["Espaciado del bloque"],"Explore all patterns":["Explorar todos los patrones"],"Letter spacing":["Espaciado de letras"],"Orientation":["Orientaci\u00f3n"],"Top left":["Arriba a la izquierda"],"Top right":["Arriba a la derecha"],"Bottom left":["Abajo a la izquierda"],"Bottom right":["Abajo a la derecha"],"Radius":["Radio"],"Flex":["Flexible"],"Flow":["Flujo"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de ancho"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permite el ajuste a varias l\u00edneas"],"Justification":["Justificado"],"Currently selected font appearance: %s":["Apariencia de fuente seleccionada actualmente: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Currently selected font weight: %s":["Peso de fuente seleccionado actualmente: %s"],"No selected font appearance":["No se ha seleccionado ninguna apariencia de la fuente"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crea un efecto de color duotono sin perder tu imagen original."],"Displays more block tools":["Muestra m\u00e1s herramientas del bloque"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Link radii":["Enlazar radios"],"Unlink radii":["Desenlazar radios"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Predeterminado"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Las herramientas proporcionan diferentes interacciones para seleccionar, navegar y editar bloques. Cambia entre seleccionar y editar pulsando Escape y Intro."],"Justify items left":["Justificar elementos a la izquierda"],"Justify items center":["Justificar elementos al centro"],"Justify items right":["Justificar elementos a la derecha"],"Choose":["Elegir"],"Space between items":["Espacio entre elementos"],"Search for blocks and patterns":["Buscar bloques y patrones"],"Select %s":["Seleccionar %s"],"Type \/ to choose a block":["Teclea \/ para elegir un bloque"],"Layout":["Layout"],"Wide":["Ancho"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personaliza la anchura de todos los elementos asignados a las columnas centradas o amplias."],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Usa las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte a trav\u00e9s de los bloques"],"Patterns list":["Lista de patrones"],"Duotone":["Duotono"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro de duotono"],"Previous pattern":["Patr\u00f3n anterior"],"Next pattern":["Siguiente patr\u00f3n"],"Carousel view":["Vista de carrusel"],"Margin":["Margen"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Change items justification":["Cambiar la justificaci\u00f3n de los elementos"],"More":["M\u00e1s"],"Transform to variation":["Transformar a variaci\u00f3n"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alineaci\u00f3n superior"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alineaci\u00f3n al medio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alineaci\u00f3n inferior"],"Editor canvas":["Lienzo del editor"],"Font style":["Estilo de la fuente"],"Font weight":["Peso de la fuente"],"Toggle full height":["Cambiar a altura completa"],"Drag":["Arrastrar"],"Block patterns":["Patrones de bloques"],"Decoration":["Decoraci\u00f3n"],"Letter case":["Caja de letras"],"Uppercase":["May\u00fasculas"],"Lowercase":["M\u00ednusculas"],"Capitalize":["Iniciales en may\u00fascula"],"Add an anchor":["A\u00f1adir un ancla"],"Captions":["Leyendas"],"Appearance":["Apariencia"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Patr\u00f3n de bloque \"%s\" insertado."],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Crear: <mark>%s<\/mark>"],"Search for patterns":["Buscar patrones"],"Aspect Ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Landscape":["Horizontal"],"16:10":["16:10"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"Portrait":["Vertical"],"10:16":["10:16"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rotar"],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"Tablet":["Tableta"],"Mobile":["M\u00f3vil"],"Desktop":["Escritorio"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Se ha producido un error desconocido durante la creaci\u00f3n. Por favor, int\u00e9ntalo de nuevo."],"Creating":["Creando"],"Block variations":["Variaciones del bloque"],"Current media URL:":["URL del medio actual:"],"Image size presets":["Tama\u00f1os de imagen por defecto"],"Move the selected block(s) up.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) arriba."],"Move the selected block(s) down.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) abajo."],"Patterns":["Patrones"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloque %1$d de %2$d, nivel %3$d"],"Block navigation structure":["Estructura de navegaci\u00f3n del bloque"],"%d block added.":["%d bloque a\u00f1adido.","%d bloques a\u00f1adidos."],"A tip for using the block editor":["Un consejo para usar el editor de bloques"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utiliza las teclas de tabulador y flechas para elegir una nueva ubicaci\u00f3n para el bloque. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles anidados. Una vez selecciones la ubicaci\u00f3n pulsa Intro o espacio para mover el bloque."],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Ver todos. Esto abrir\u00e1 el panel del insertador principal en la barra de herramientas del editor."],"Browse all":["Explorar todo"],"Move to":["Mover hacia"],"Moved \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" movido al portapapeles."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" copiado al portapapeles."],"Copied %d block to clipboard.":["Se ha copiado %d bloque al portapapeles.","Se han copiado %d bloques al portapapeles."],"Moved %d block to clipboard.":["Se ha movido %d bloque al portapapeles.","Se han movido %d bloques al portapapeles."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de navegaci\u00f3n. Navega por los bloques usando la tecla de tabulaci\u00f3n y las teclas de flechas. Utiliza las teclas de flechas izquierda y derecha para moverte entre los siguientes niveles inferiores. Para salir del modo de navegaci\u00f3n y editar el bloque seleccionado pulsa Intro."],"Open Colors Selector":["Abrir el selector de color"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumenta la sangr\u00eda de una lista pulsando la tecla <kbd>espacio<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Quita la sangr\u00eda de una lista pulsando la tecla <kbd>retroceso<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arrastra archivos al editor para insertar autom\u00e1ticamente bloques de medios."],"Line height":["Altura de la l\u00ednea"],"Typography":["Tipograf\u00eda"],"Change matrix alignment":["Cambiar matriz de alineaci\u00f3n"],"Padding":["Relleno"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Cambia el tipo de bloque pulsando el \u00edcono del bloque en la barra de herramientas."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover hacia arriba"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover hacia abajo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover el bloque %1$s desde la posici\u00f3n %2$d a la derecha a la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover el bloque %1$s desde la posici\u00f3n %2$d a la izquierda a la posici\u00f3n %3$d"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alterna entre usar el mismo valor en todos los tama\u00f1os de pantalla o usar un \u00fanico valor por tama\u00f1o de pantalla."],"Use the same %s on all screensizes.":["Utilizar el mismo %s en todos los tama\u00f1os de pantalla."],"Large screens":["Pantallas grandes"],"Medium screens":["Pantallas medianas"],"Small screens":["Pantallas peque\u00f1as"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla la propiedad %1$s para los \"viewports\" %2$s."],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca de medios"],"The media file has been replaced":["El archivo de medios ha sido reemplazado"],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"Search or type url":["Busca o escribe la URL"],"Press ENTER to add this link":["Pulsa INTRO para a\u00f1adir este enlace"],"Currently selected link settings":["Ajustes del enlace seleccionado actualmente"],"Select a variation to start with.":["Elige una variaci\u00f3n con la que empezar."],"Choose variation":["Elegir una variaci\u00f3n"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["A\u00f1adir un bloque"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["A\u00f1adir %s"],"%s block added":["Bloque %s a\u00f1adido"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiples bloques seleccionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de edici\u00f3n. Para volver al modo de navegaci\u00f3n, pulsa \"Escape\"."],"Midnight":["Medianoche"],"Electric grass":["Hierba el\u00e9ctrica"],"Pale ocean":["Oc\u00e9ano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Atardecer luminoso"],"Blush bordeaux":["Rubor burdeos"],"Blush light purple":["Rubor p\u00farpura claro"],"Cool to warm spectrum":["Espectro fr\u00edo a caliente"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Gris muy claro a gris azulado cian"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Naranja vivo luminoso a rojo vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c1mbar vivo luminoso a naranja vivo"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Verde cian claro a verde cian vivo"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Cian azul vivo a p\u00farpura vivo"],"Block breadcrumb":["Bloque de breadcrumb"],"Gradient":["Degradado"],"Solid":["S\u00f3lido"],"No Preview Available.":["Vista previa no disponible."],"Grid view":["Vista de cuadr\u00edcula"],"List view":["Vista de lista"],"Move right":["Mover a la derecha"],"Move left":["Mover a la izquierda"],"Fill":["Relleno"],"Border radius":["Radio del borde"],"Link rel":["\"rel\" del enlace"],"Open in new tab":["Abrir en una pesta\u00f1a nueva"],"Group":["Grupo"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separar varias clases con espacios."],"Learn more about anchors":["Aprender m\u00e1s sobre anclas"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduce una palabra o dos \u2014sin espacios\u2014 para crear una direcci\u00f3n web \u00fanica solo para este bloque, llamada \"ancla\". Despu\u00e9s, podr\u00e1s enlazar directamente a esta secci\u00f3n de tu p\u00e1gina."],"Default Style":["Estilo por defecto"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de video, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de imagen, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Sube un archivo de audio, elige uno de tu biblioteca de medios o a\u00f1ade uno con una URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Sube un archivo de medios o elige uno de tu biblioteca de medios."],"Skip":["Saltar"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combinaci\u00f3n de color puede ser dif\u00edcil de leer para la gente."],"Add a block":["A\u00f1ade un bloque"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Al escribir, puedes pulsar <kbd>\/<\/kbd> para insertar nuevos bloques r\u00e1pidamente."],"Vivid purple":["Morado vivo"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n vertical"],"verb\u0004Group":["Grupo"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"block style\u0004Default":["Defecto"],"Attempt Block Recovery":["Intento de recuperaci\u00f3n de bloque"],"%s: Change block type or style":["%s: Cambiar tipo o estilo del bloque"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloque necesitas permisos para subir medios."],"Block tools":["Herramientas del bloque"],"%s block selected.":["%s bloque seleccionado.","%s bloques seleccionados."],"Align text right":["Alinear el texto a la derecha"],"Align text center":["Alinear el texto al centro"],"Align text left":["Alinear el texto a la izquierda"],"Heading":["Encabezado"],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Heading settings":["Ajustes del encabezado"],"Button":["Bot\u00f3n"],"Document":["Documento"],"%d block":["%d bloque","%d bloques"],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserta un nuevo bloque despu\u00e9s del\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserta un nuevo bloque antes del\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Quita el\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplica el\/los bloque(s) seleccionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecciona todo el texto mientras tecleas. Pulsa de nuevo para seleccionar todos los bloques."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navega hasta la barra de herramientas m\u00e1s cercana."],"Options":["Opciones"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["Medio"],"font size name\u0004Small":["Peque\u00f1o"],"Cyan bluish gray":["Gris azulado cian"],"Vivid cyan blue":["Azul cian vivo"],"Pale cyan blue":["Azul cian p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Cian verde vivo"],"Light green cyan":["Cian verde claro"],"Luminous vivid amber":["Ambar vivo luminoso"],"Luminous vivid orange":["Naranja vivo luminoso"],"Vivid red":["Rojo vivo"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Link settings":["Ajustes del enlace"],"Additional CSS class(es)":["Clase(s) CSS adicional(es)"],"HTML anchor":["Anclaje HTML"],"Skip to the selected block":["Saltar al bloque seleccionado"],"Paste or type URL":["Pega o teclea la URL"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Change type of %d block":["Cambiar el tipo de %d bloque","Cambiar el tipo de %d bloques"],"Duplicate":["Duplicar"],"More options":["M\u00e1s opciones"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Los bloques no se pueden mover hacia abajo porque ya est\u00e1n en el fondo"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Los bloques no se pueden mover arriba porque ya est\u00e1n al principio"],"blocks\u0004Most used":["M\u00e1s usados"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover"],"Transform to":["Transformar a"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combinaci\u00f3n de color puede ser dif\u00edcil de leer para la gente. Intenta usar un color de fondo m\u00e1s oscuro y\/o un %s m\u00e1s luminoso."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combinaci\u00f3n de color puede ser dif\u00edcil de leer para la gente. Intenta usar un color de fondo m\u00e1s luminoso y\/o un %s m\u00e1s oscuro."],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s arriba"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d a un sitio a la derecha"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mueve %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d a la posici\u00f3n %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mueve %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d a la posici\u00f3n %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["El bloque %s es el \u00fanico bloque, y no puede moverse"],"Block: %s":["Bloque: %s"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloque contiene contenido inesperado o no v\u00e1lido."],"imperative verb\u0004Resolve":["Resuelve"],"Convert to Blocks":["Convertir a bloques"],"Resolve Block":["Resolver bloque"],"Convert to Classic Block":["Convertir a bloque cl\u00e1sico"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloque ha encontrado un error y no puede previsualizarse."],"No block selected.":["Ning\u00fan bloque seleccionado."],"After Conversion":["Despu\u00e9s de la conversi\u00f3n"],"Convert to HTML":["Convertir a HTML"],"Current":["Actual"],"Change alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n"],"Change text alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n del texto"],"Reset":["Restablecer"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"Full width":["Ancho completo"],"Wide width":["Ancho amplio"],"No results.":["No hay resultados."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar."],"Blocks":["Bloques"],"%s item":["%s elemento","%s elementos"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Original":["Original"],"Link selected.":["Enlace seleccionado."],"Paste URL or type to search":["Pega la URL o teclea para buscar"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Color":["Color"],"No image selected":["No hay im\u00e1genes seleccionadas"],"List View":["Vista de lista"],"Link CSS Class":["Clases CSS del enlace"],"Auto":["Auto"],"Back":["Volver"],"Replace":["Reemplazar"],"Tools":["Herramientas"],"Align left":["Alineaci\u00f3n izquierda"],"Align center":["Alineaci\u00f3n centrada"],"Align right":["Alineaci\u00f3n derecha"],"Move up":["Subir"],"Move down":["Bajar"],"Not set":["No establecido"],"Insert from URL":["Insertar desde URL"],"Video":["V\u00eddeo"],"Audio":["Audio"],"Columns":["Columnas"],"Large":["Grande"],"Media Library":["Biblioteca de medios"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de adjuntos"],"Media File":["Archivo multimedia"],"Clear selection.":["Vaciar selecci\u00f3n."],"text color":["color del texto"],"Mixed":["Mixto"],"Upload":["Subir"],"Styles":["Estilos"],"Link":["Enlace"],"Square":["Cuadrado"],"User":["Usuario"],"Custom":["Personalizado"],"Text":["Texto"],"Untitled":["Sin t\u00edtulo"],"Insert":["Insertar"],"Font family":["Familia de la fuente"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Underline":["Subrayado"],"Strikethrough":["Tachado"],"Copy":["Copiar"],"Border":["Borde"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Top":["Arriba"],"Bottom":["Abajo"],"Type":["Tipo"],"Align":["Alineaci\u00f3n"],"Background":["Fondo"],"Source":["Fuente"],"Insert link":["Insertar enlace"],"Next page":["P\u00e1gina siguiente"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Image":["Imagen"],"Remove link":["Quitar enlace"],"Unlink":["Quitar enlace"],"Font size":["Tama\u00f1o de la fuente"],"Align text":["Alinear texto"],"Settings":["Ajustes"],"Black":["Negro"],"White":["Blanco"],"Width":["Ancho"],"Height":["Altura"],"Default":["Predeterminado"],"All":["Todo"],"No results found.":["Sin resultados."],"Edit link":["Editar enlace"],"Search results for \"%s\"":["Resultados de la b\u00fasqueda de \"%s\""],"Plugins":["Plugins"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Publish":["Publicar"],"Save":["Guardar"],"Advanced":["Avanzado"],"Done":["Hecho"],"Submit":["Enviar"],"None":["Ninguna"],"Preview":["Vista previa"],"Cancel":["Cancelar"],"Content":["Contenido"],"Scale":["Escala"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Left":["Izquierda"],"Right":["Derecha"],"Medium":["Medio"],"Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Search":["Buscar"],"Select":["Elegir"],"Close":["Cerrar"],"Media":["Medios"],"Delete":["Borrar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}